{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"28","quiz":[{"id":306,"question":"عندما يضيء مصباح التحذير للدينمو فهذا معناه","a":"هناك خلل في عملية شحن البطارية","b":"ضغط الزيت في المحرك منخفض جدا","answer":"1"},{"id":312,"question":"كيف عليك فتح غطاء المبرد ( الرادياتور )عندما يكون المحرك ساخن","a":"يجب فتح غطاء بحذر خوفا من انطلاق البخار الساخن","b":"يجب فتح الغطاء فورا لاطلاق البخار","answer":"1"},{"id":302,"question":"عندما تكون براغي الجنط رخوة","a":"ممنوع السير حتى تشد البراغي وتقوى","b":"يجب شد البراغي في اقرب محطة وقود","answer":"1"},{"id":319,"question":"لماذا يجب أن يكون فراغ في دواسة الكلاتش","a":"للتقليل من استهلاك قطع الكلاتش","b":"لتسهيل عملية الدوس على دواسة الكلاتش","answer":"1"},{"id":313,"question":"كيف نوقف محرك الديزل عن العمل ؟","a":"بواسطة ايقاف جريان الوقود","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":324,"question":"ما هو السبب لغليان الماء داخل الرادياتور ولعدم تعبئة الدينامو للبطارية","a":"قشاط  ( حزام ) المروحة رخو او مقطوع","b":"نقص في زيت المحرك","answer":"1"},{"id":329,"question":"ما هي وظيفة الثقب بغطاء خزان الوقود ؟","a":"لتمكين دخول الهواء الخارجي للخزان ومساواة الضغط الداخلي للخزان مع الضغط الخارجي","b":"لمنع ضغط الغازات في جهاز الوقود","answer":"1"},{"id":327,"question":"ما هي وظيفة البخاخات في محرك الديزل ؟","a":"بخ الوقود الى الكاربوريتر","b":"بخ الوقود في غرفة الاحتراق","answer":"2"},{"id":318,"question":"لماذا يجب ان يكون فراغ معين في دعسة الكلاتش ؟","a":"لملاءمة ارتفاع الدعسة للسائق","b":"لمنع استهلاك زائد لاجزاء الكلاتش","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"بفتح غطاء الكارتير والنظر الى اي حد يصل الزيت","b":"بواسطة ادخال مقياس الزيت للكارتير ثم اخراجه وفحص مدى كمية الزيت عليه","answer":"2"},{"id":314,"question":"كيف يتم إطفاء محرك الديزل","a":"بواسطة دعسة السولار","b":"بواسطة قطع جريان الوقود عن المحرك","answer":"2"},{"id":320,"question":"لماذا يجب حماية عمود ناقل الحركة (الدراي شافط)","a":"لحماية سائق التراكتور او كل شخص اخر بجانب المكان من الاصابة","b":"لمنع الاهتزازات","answer":"1"},{"id":315,"question":"لكي نؤمن عمل البطارية بصورة جيدة يجب ان نهتم","a":"بأن يكون فيها حامض كاف","b":"بأن يكون فيها ماء مقطر كاف","answer":"2"},{"id":303,"question":"عندما تكون براغي طوق العجل ( جنطة العجل ) رخوات","a":"مسموح الاستمرار في السير الى اقرب كراج","b":"ممنوع السير حتى نشد ونقوي البراغي","answer":"2"},{"id":321,"question":"لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك الديزل","a":"كل شخص له شهاده لاداره كراج","b":"كراج (معهد) مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل","answer":"2"},{"id":301,"question":"عندما ترتفع درجة حرارة الماء في المحرك ونريد اضافة ماء ، علينا","a":"ان نستمر بالسير بالغيار العالي الى ان يبرد المحرك ثم نضيف ماء","b":"ان نضيف ماء بينما يستمر المحرك في العمل","answer":"2"},{"id":307,"question":"عندما ينقص الماء المقطر في البطارية","a":"يجب جلب المركبة لكهربائي مركبات لتصليح البطارية","b":"يجب اضافة ماء مقطر","answer":"2"},{"id":304,"question":"عندما يتكون حامض بصورة مسحوق ابيض على اقطاب البطارية","a":"يجب تنظيف المسحوق بالماء لتحسين الاتصال الكهربائي","b":"هذا يدل على ان البطارية جافة","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف تبرد الماء داخل الرادياتور ؟","a":"بواسطة التهوئة وزيادة حجم سطح ملامسة المياة للهواء الخارجي","b":"بواسطة جمع الماء في خزان واحد","answer":"1"},{"id":311,"question":"كيف توقف المركبة لكي تفحص كمية الزيت في الكارتير ؟","a":"يجب ايقاف المركبة في مكان مستوي","b":"يستحسن ايقاف المركبة في مكان منحدر لكي يصل الزيت الى المحرك","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هو السبب في غليان الماء داخل الرادياتور وعدم تعبئة الدينامو للبطارية ؟","a":"قشاط المروحة رخو او مقطوع","b":"البطارية ساخنة اكثر من اللازم","answer":"1"},{"id":326,"question":"ما هي عدد أجهزة الفرامل في التراكتور","a":"2","b":"1","answer":"1"},{"id":316,"question":"لكي نفصل المحرك عن العجلات","a":"نضغط على دعسة الفرامل","b":"نضغط على دعسة الكلاتش","answer":"2"},{"id":308,"question":"عندما يخرج دخان اسود من العادم ( الاكزوست ) هذا يدل","a":"استهلاك وقود اكثر من اللازم","b":"استهلاك زيت اكثر من اللازم","answer":"2"},{"id":317,"question":"لكي نلائم بين دوران المحرك ودوران العجلات في المركبة نستعمل","a":"الموزع الكهربائي","b":"جهاز الغيارات","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي انواع المصافي المختلفة التي تركب في التراكتور ؟","a":"مصافي للزيت وللوقود","b":"جميع الاجابات صحيحة","answer":"2"},{"id":300,"question":"عندما ترتفع حرارة الماء في المحرك وتريد اضافة ماء فكيف تفعل ذلك ؟","a":"توقف عمل المحرك وتنتظر الى ان يبرد المحرك ثم تضيف ماء","b":"تفتح غطاء المبرد بحذر وتضيف ماء والمحرك يشتغل","answer":"2"},{"id":328,"question":"ما هي وظيفة البطارية","a":"لتوليد الطاقة الكهربائية","b":"لتخزين الكهرباء فيها","answer":"2"},{"id":305,"question":"عندما يخرج دخان اسود من العادم (الاكزوسست) فهذا يدل على","a":"استهلاك وقود اكثر من اللازم","b":"استهلاك هواء اقل من اللازم","answer":"1"},{"id":323,"question":"ما هو السبب في فراغ مبالغ فيه في جهاز المقود ؟","a":"كرة جهاز المقود (البطيخة) متآكلة او فراغ في توصيل شبكة المقود","b":"خراطيم المقود متآكلة","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}